鄭若驊回應西方：中央集權平均分配利益更好 議會辨論浪費資源

鄭若驊：人大決定擴大參政機會亦符合均衡參與原則

政制及內地事務局局長曾國衞認為，不能單以議席數目多少，而決定政制有否進步。曾國衞表示，不需過度強調「循序漸進」，指《基本法》有關政制發展的條文，亦包含「按實際情況」，指香港的確有非愛國人士進入議會，引起混亂，令政府無法有效施政，政制需要重回正軌。

曾國衞出席本台節目《星期六問責》時重申，特首及立法會普選的目標沒有改變，政制應該以健康方式循序漸進，否則是冒進，如果香港政制可以撥亂反正，就是優質民主。律政司司長鄭若驊就認為，人大的決定提出增加選舉委員會及立法會議席，擴大了參政機會，亦符合均衡參與的原則。

《彭博》早前報道指，鄭若驊在訪問中形容政制向後退一小步。鄭若驊澄清，並非認為人大決定令政制後退，反而認為屬正面的好事，當時她是按提問人用詞，認為即使是對方說的「後退」，認為也是好事。鄭若驊又說，無謂爭拗政制向甚麼方向走，最重要是令香港具備良好的政治架構，以及提升治理效能。

咁不如帝制

係人都知係講緊"有效暴政"

大波驊你又暗串依家中共浪費資源呀

佢知唔知佢自己講乜

行左幾十年
少數派贏硬嗰陣又唔話有問題
不如直接 d 話呢家擺明就

輸打贏要

輪姦好過做愛囉

鄭若驊浪費生命

滅聲最有效率！

不嬲都係，中國共產主義 - 第5國際

點可以詆毀人大㗎

中央集權同議會辯論係冇衝突架喎

已經係

回應西方？
邊個西方呀？咁虛無既

原來真係非州

香港政府又啱

全世界俾美國分配好啦

咁幾時推冧樓價先, 賣地賣咁貴, 由得d私樓係咁升

平分埋資產啦唔差在

打倒大地主

咁你又偷走去英國？

唔見你容許分配d刑事檢控權比市民？

咁點解又要引入西方資金?

比你個波一人揸一下